PSG馬賽打鬥涉種族歧視 尼馬疑向日本國腳酒井宏樹喊「中國垃圾」

巴黎聖日耳門（PSG）早前對馬賽的法甲補時出現兩軍打鬥，據報前者已向賽會提交影片，指控對手種族歧視巴西籍前鋒尼馬。惟有西班牙傳媒指，尼馬該仗亦以「中國垃圾」（Chino de mierda），稱呼馬賽日籍後衛酒井宏樹，一次過得罪兩地球迷。

法國傳媒指，馬賽方面亦有影片可作證，法國足總或立案調查，令已停賽2場的尼馬，或需續坐波監。值得一提的是，PSG近年與中國的商業關係密切，如上月與中國電器商海信簽贊助合約，在上仗大勝尼斯的比賽，PSG球員的球衣印字亦用上簡體中文。

至於引發5人被逐的打鬥事件，PSG方面已提交影片，希望證明尼馬不應在之前兩場被罰停賽，3名來自巴西的讀唇專家，亦在巴西傳媒中表現馬賽後衛艾華路蘇比朗以猴子稱呼尼馬，但在蘇比朗的家鄉西班牙，則有報道指尼馬種族歧視他在先。

酒井宏樹:中國？？

我諗酒井宏樹聽到應該會笑到停唔到

日本仔：喂咪屈我中國人喎

話屁馬係馬騮係侮辱緊馬騮

原來認錯架仔當左支那人
認錯人又唔係幾好
不過鬧支那人又唔錯

比人屈做中國人係幾嬲既

比人以為係中國人，梗係嬲啦

侮辱緊酒井

巴西都唔係高級得幾多

尼馬之前先中完招

酒井：I agger with you Neymar

咁佢嬲都好正常 比人屈係支那人

證明中國同日本同種

中國真係垃圾wo
講事實都算歧視